[The_Peak_Galleria_under_renovation_in_July_2018.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:The_Peak_Galleria_under_renovation_in_July_2018.jpg "fig:The_Peak_Galleria_under_renovation_in_July_2018.jpg")
|date=2016年10月27日
}}</ref>，圖為首階段於商場北面改建玻璃幕牆主入口\[1\]（2018年7月），已在2018年第4季完工\[2\]\]\]
[The_Peak_Galleria_under_renovation_in_November_2017.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:The_Peak_Galleria_under_renovation_in_November_2017.jpg "fig:The_Peak_Galleria_under_renovation_in_November_2017.jpg")
[The_Peak_Galleria.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:The_Peak_Galleria.jpg "fig:The_Peak_Galleria.jpg")
[HK_Peak_Gallera_Void.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Peak_Gallera_Void.jpg "fig:HK_Peak_Gallera_Void.jpg")

**山頂廣場**（****）是[香港一所](../Page/香港.md "wikilink")[商場](../Page/商場.md "wikilink")，位於[香港島](../Page/香港島.md "wikilink")[太平山](../Page/太平山_\(香港\).md "wikilink")[山頂道](../Page/山頂道.md "wikilink")118號，佔地13萬平方呎，為山頂區內最大型的購物中心，發展商為[恒隆地產](../Page/恒隆地產.md "wikilink")。

山頂廣場\[3\]建於1992年，1993年2月5日正式開幕。商場樓高3層，原址為1873年至1938年的[山頂酒店](../Page/山頂酒店.md "wikilink")，其後改為露天巴士總站。現時山頂廣場的地面層仍設有一個公共運輸交匯處，以及[停車場設施](../Page/停車場.md "wikilink")。一樓則設有兒童遊樂場，廣場頂層設有一個佔地萬多呎的花園平台，於2008年曾進行翻新。平台內設有收費[望遠鏡](../Page/望遠鏡.md "wikilink")（現已改為免費），遊人可以在此觀賞[維多利亞港兩岸及](../Page/維多利亞港.md "wikilink")[薄扶林一帶的景色](../Page/薄扶林.md "wikilink")。

2015年8月，城規會通過批准在山頂廣場天台興建全港首條空中飛索，全長約120米。
\[4\]空中飛索設施，局限在商場範圍內完成飛索。每次飛索時速預計可到24公里（約1秒可滑至約6米），即20秒左右就飛完，預計一小時最多可讓120人次參與。\[5\]不過發展商到2016年9月表示終止計劃。\[6\]

## 商場設計

山頂廣場興建工程由Denton Corker
Marshall（DCM）負責。為了加強商場特色，當年場內不同位置放置了多個藝術品。例如山頂廣場正門前露天廣場設有全港第一座跳躍噴泉，噴泉池的底部是平地面。商場內的中庭也設有「金沙漏斗」藝術品，水花由頂部傾瀉而下。此兩個藝術品由[美國的WET](../Page/美國.md "wikilink")
Design設計。

商場入口中庭頂部也設有由Cork
Marches-chi設計的游走霓紅燈飾。此外，商場內的左右迴廊的天窗上，懸掛了許多大型全屬掛飾及色彩奪目的平面雕塑。全屬掛飾更會隨着空氣流動而產生各種不同形態。

然而，商場內所有藝術品已在2008年拆卸。

The Peak Galleria Level 3 Garden View 2009.jpg|山頂廣場頂層花園平台 The Peak
Galleria Night View 201108.jpg|山頂廣場正門夜景 HK Peak Gallera Ceiling.jpg|Cork
Marches-chi設計的游走霓紅燈飾（已拆卸） HK Peak Gallera Ceiling
Decoration.jpg|商場內的左右迴廊的天窗上，懸掛了許多大型全屬掛飾及色彩奪目的平面雕塑（已拆卸）

## 商場店舖

山頂廣場店舖包括多間精品店，包括[山頂朱古力博物館](../Page/山頂朱古力博物館.md "wikilink")、[香港電車文化館](../Page/香港電車文化館.md "wikilink")、家居用品店、時裝店及[百佳](../Page/百佳.md "wikilink")[International](../Page/International_\(超級市場\).md "wikilink")。在食肆方面，包括[麥當勞餐廳](../Page/麥當勞餐廳.md "wikilink")、[Haagen
Dazs](../Page/Haagen_Dazs.md "wikilink")、[Delifrance](../Page/Delifrance.md "wikilink")、[星巴克咖啡](../Page/星巴克咖啡.md "wikilink")、[Marion
Crepes](../Page/Marion_Crepes.md "wikilink")、[麥奀雲吞麵世家](../Page/麥奀雲吞麵世家.md "wikilink")、[翠華餐廳及商場最大食肆](../Page/翠華餐廳.md "wikilink")[峰景餐廳](../Page/峰景餐廳.md "wikilink")（CAFE
DECO）。商場頂層曾設有娛樂中心及大型酒吧。其後在2002年酒吧結業後變更為[幼稚園](../Page/幼稚園.md "wikilink")。全球最恐怖鬼屋[Fright
Dome](../Page/Fright_Dome.md "wikilink")，2014年9月26日至11月2日首度登陸亞洲，選址商場頂層平台，佔地15000平方米，設兩個主題區「殺人小丑」及「德州電鋸殺人狂」。

The Peak Galleria GF 2016.jpg|地下商店（2016年） The Peak Galleria Level 1
2016.jpg|1樓商店（2016年） The Peak Galleria Level 2 2009.jpg|2樓商店（2009年）

## 翻新工程

2015年，恒隆地產計劃2016年為商場進行翻新工程，由國際建築設計事務所Aedas負責，預計2019年夏天完成。翻新後3樓將設全球首個「大富翁夢想世界」主題館，佔地約二萬呎，將於2019年6月至7月試業。\[7\]

## 公共交通

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>交通路線列表</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li><a href="../Page/山頂纜車.md" title="wikilink">山頂纜車</a>：<a href="../Page/山頂站.md" title="wikilink">山頂站</a></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 附近景點

山頂廣場鄰近[凌霄閣及](../Page/凌霄閣.md "wikilink")[太平山餐廳](../Page/太平山餐廳.md "wikilink")。

## 資料來源

[分類:香港旅遊景點](../Page/分類:香港旅遊景點.md "wikilink")

[Category:中西區商場 (香港)](../Category/中西區商場_\(香港\).md "wikilink")
[Category:爐峰峽](../Category/爐峰峽.md "wikilink")
[Category:恒隆地產物業](../Category/恒隆地產物業.md "wikilink")

1.
2.
3.

4.

5.

6.

7.